政府產罩撥款 被轟益工聯會

政府產罩撥款 被轟益工聯會

張建宗昨承認抗疫基金難以涵蓋所有行業。董立華攝

【本報訊】300億元「防疫抗疫基金」撥款中，其中10億元用作採購和15億元生產口罩，多名議員質疑政府提交的文件欠周詳，民主黨林卓廷要求交代投資生產口罩的細節，質疑政府透過撥款與同樣有生產口罩的工聯會利益輸送；工聯會陸頌雄反擊，稱工聯會的口罩只派不賣，笑稱民主黨因為工聯會派口罩「酸溜溜」才提出質疑。

多名民主派就購買和生產口罩的細節提出質詢。資訊科技界議員莫乃光批評政府文件粗疏，指文件中提到「可重用口罩的應用科技方案」只有162個中文字，但向財委會申請8億元的撥款，「乜嘢內容都冇，一個中文字係值500萬。」公民黨郭家麒亦批評政府以3元購入一個口罩，讓商人趁火打劫。

邱騰華避答

相關新聞：請求警用超級電腦查疫 衞署被轟遲

文件建議為私人機構設立口罩生產線提供資助，最高資助可達500萬元，料讓10間廠房受惠，民主黨林卓廷要求政府回應，「私人機構」會否包括工聯會，林擔心瓜田李下、有利益輸送之嫌。商務及經濟發展局長邱騰華拒絕正面回應，只是指不會以機構是否屬於某類團體作標準，政府只會審核該機構是否有能力在港設立生產線。工聯會麥美娟批評有人以小人之心度君子之腹，強調工聯會生產的口罩只送不賣。

政府一年會從受資助的生產線採購4.8億個口罩，邱騰華補充，政府一個月認購最多4,000萬個口罩，將會預留約800萬個予政府部門、逾千萬個予醫管局、分配予政府合約清潔工及社工則約2,000萬個，餘下口罩則用作儲備。

財經事務及庫務局長劉怡翔指，上月至今已經有550萬個口罩抵港，但很多廠家因為不同原因而延後，更有廠家反價，亦有部份口罩因品質不符合要求而需要退貨。

■記者陳嘉裕